---
aid: 9025
zid: 764274
title: "有描写五百废的功德林这种作品吗？"
author: 文武双全小恶魔
date: 2018-07-26 13:15:53+07:00
lastmod: 2018-07-28 11:58:00+07:00
---

文武双全小恶魔 于 2018-7-26 13:15:53 发表了：

看救崇祯贴有感，等澳宋一统大陆，登临大宝之时，把崇祯，李自成，吴三桂，皇太极加各路权臣阉宦，士林才子，沙场武将关到一起搞个临高版功德林肯定特有意思，看崇祯怎么跟皇太极横眉冷目，东林和阉党日常撕逼，再组个功德林橄榄球比赛，看看到底是关林铁骑厉害，还是满洲八旗牛叉，赢得那一队当月工分涨 500，晚餐加鸡腿

---

浪不静 于 2018-7-26 13:27:25 发表了：

全部发配广州修马路掏阴沟！

---

朱新城 于 2018-7-26 13:34:44 发表了：

这些家伙还用荣养？直接劳动改造，改造他个十年八载就啥事没有了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 13:50:07 发表了：

发配煤矿挖煤去

---

kong78 于 2018-7-26 13:59:39 发表了：

我记得有，起码漫画有。

---

真红骑士 于 2018-7-26 15:23:04 发表了：

漫画有

---

RSE 于 2018-7-26 18:59:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-7-26 15:23
>
> 漫画有

求地址

---

没事乱溜达 于 2018-7-26 19:16:32 发表了：

> RSE 发表于 2018-7-26 18:59
>
> 求地址

搜念力

---

左小乙 于 2018-7-26 19:22:04 发表了：

https://www.zhihu.com/question/62519447/answer/201974208

这个知乎回答里写得很详细了，哈哈

---

平一指 于 2018-7-26 22:36:23 发表了：

现在是大殖民时代，我看还是按照司部长的意见搞个封邦建国好了。那堆人里面也有不少人才的，弄去劳动改造屈才了，最好是连同亲兵一起扔到某个殖民地去建国，他们爱称王就称王，爱称帝就称帝。

崇祯是肯定不能救的，但太子公主什么的一定要救，而且为了消除后患，干脆出动特侦队一网打尽。然后直接挟天子以令诸侯以讨不臣。髡贼可以学曹操，尽可能利用好天子这块牌子，暂时不逼皇帝禅让。如果髡贼重新一统天下，光复汉唐故地并殖民海外，自然会有拍马屁的文人来建议皇帝禅位的。

皇帝禅位后给两个选择：愿意进政协还是愿意殖民，自己选一个。

---

cc5233 于 2018-7-27 15:58:47 发表了：

这些人应该没资格什么功德林。

溥仪还有个伪满可以控诉

这些人能有啥？

---

朱新城 于 2018-7-27 16:26:46 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-26 22:36
>
> 现在是大殖民时代，我看还是按照司部长的意见搞个封邦建国好了。那堆人里面也有不少人才的，弄去劳动改造屈 ...

即使是殖民我觉得也用不着这些人，到时这些人在殖民地里造反怎么整？

殖民还是专业人才和底层平民相结合起来的为好，至于这些人，接受劳动改造还好，不接受直接处理了得了，免得有后患

---

平一指 于 2018-7-27 18:09:18 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 16:26
>
> 即使是殖民我觉得也用不着这些人，到时这些人在殖民地里造反怎么整？
>
> 殖民还是专业人才和底层平民相结合 ...

他们的殖民地最多只可能有数千人，且产业链全部控制在髡贼手上，造反只能饿死。

---

朱新城 于 2018-7-27 21:08:02 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 18:09
>
> 他们的殖民地最多只可能有数千人，且产业链全部控制在髡贼手上，造反只能饿死。
>
> ...

还是感觉这些家伙不可靠，即使改造好了也得有相当数量的规划民看着他们，防止他们当缓则，搞不利宣传

---

项天鹰 于 2018-7-28 10:22:04 发表了：

这几位我估计一个也抓不到，李自成、崇祯、皇太极都不是会当俘虏的人，就算打不过，自杀总是会的，吴三桂如果不投降选择战了，也会战到底的，抓活的不大可能，要抓估计也就能抓到马士英这个级别的

---

duket 于 2018-7-28 11:58:07 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-7-28 10:22
>
> 这几位我估计一个也抓不到，李自成、崇祯、皇太极都不是会当俘虏的人，就算打不过，自杀总是会的，吴三桂如 ...

李自成是缺乏野心的人，投降是分分钟的事，只要能保证跟随的兵卒有粮食就可以。

要知道，李自成直到兵临北京城下，都还上书乞降，求封河南陕西地区。

打进城内了，还不肯坐皇位，被手下硬逼不得不称帝。

可惜的是这么一个体恤部下的人，部队沾染了鼠疫，丧失了战斗力，被几万清军打得大败。

---
